<?xml version="1.0"?>
<story>
	<title>Sagan om Rödluvan</title>
	<author>Bröderna Grimm</author>
	<chapters>
		<chapter>
			<title>Kapitel 1</title>
			<text>
				Det var en gång en söt liten flicka. Alla som såg henne tyckte om henne. Men allra mest tyckte hennes mormor om henne. En gång gav hon flickan en mycket söt luva av röd sammet. Den passade henne så bra, att hon inte ville ha någonting annat på sig. Det var därför som sedan fick heta Rödluvan.
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Kapitel 2</title>
			<text>
				En morgon sa hennes mamma till henne: ”Kom Rödluvan, jag har packat ner en flaska vin och en bit kaka i en korg. Var snäll och gå till mormor med den. Hon är sjuk och svag och behöver någonting stärkande. Men gå innan det blir för varmt. Och framför allt, tänk på att inte vika av vägen, för då kan du snubbla och falla, flaskan går sönder och mormor får ingenting.” ”Och Rödluvan, tänk också på att du ska se på mormor när du hälsar på henne.” Rödluvan lovade det och sa: ”Jag ska nog klara av det.” Så gav hon sig iväg. Men mormor bodde ute i skogen, Ungefär en halvtimmes väg från byn.
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Kapitel 3</title>
			<text>
				 När Rödluvan kom in i skogen så såg hon så många fina blommor. Mormor skulle säkert bli glad om hon fick en bukett blommor. Medans hon precis hade börjat att plocka blommor så dök vargen upp. ”God dag, Rödluvan”, sa han vänligt, ”vart ska du ta vägen så här tidigt?” Rödluvan var inte rädd för vargen. Hon visste inte vad han var för ett elakt djur, därför svarade hon lugnt: ”Jag ska gå till mormor med vin och en bit kaka. Mormor är sjuk och behöver någonting stärkande.” ”Var bor din mormor då?” frågade vargen. ”Härifrån tar det gott och väl en kvart att gå”, svarade Rödluvan aningslöst, ”Hennes hus ligger mitt i skogen, under de tre stora ekarna.” ”Jaså, minsann”, svarade vargen vänligt. Men för sig själv tänkte han: Den här lilla flickan blir en godbit. Hon kommer att smaka bättre än den gamla kvinnan. Hur ska jag göra för att få dem båda två?
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Kapitel 4</title>
			<text>
				 Lugnt och stilla gick han en stund bredvid Rödluvan. Sedan sa han listigt: Se dig omkring lite, Rödluvan! Och hör du så vackert fåglarna sjunger! Du går ju vägen fram som om du var på väg till skolan. Det finns ju så mycket att upptäcka här i skogen!” Då tittade Rödluvan sig omkring och märkte hur solstrålarna glänste mellan trädstammarna.
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Kapitel 5</title>
			<text>
				 Och det var ju fortfarande tidigt på dagen.  Hon vek av från vägen och plockade ännu mer blommor. Knappt hade hon plockat en, förrän hon upptäckte en ännu vackrare lite längre bort. På det viset kom hon allt längre och längre in i skogen.
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Kapitel 6</title>
			<text>
				 Under tiden sprang vargen raka vägen till mormors stuga. Han knackade på dörren. ”Vem är det?” ropade mormor. ”Rödluvan! Jag kommer med kakor och vin till dig. Släpp in mig.” ”Tryck bara ner handtaget och kom in!” Ropade mormor. ”Jag är för svag för att orka stiga upp!” Då tryckte vargen ner handtaget och dörren gick upp. Den elake vargen rusade framtill sängen och skrämde slag på mormor. Sedan drog han på sig hennes kläder, satte på sig hennes nattmössa och kröp ner i sängen.
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Kapitel 7</title>
			<text>
				Under tiden hade Rödluvan sprungit från den ena blomman till den andre. Först när hon inte kunde bära fler kom hon att tänka på mormor. Då skyndade hon sig till henne. Rödluvan blev förvånad över att finna dörren öppen. När hon steg in kände hon sig lite orolig, hon som annars tyckte så mycket om att vara hos mormor. Högt ropade Rödluvan: ”God morgon, mormor!” Men hon fick inget svar. Då drog hon ifrån gardinerna och smög sig fram till sängen. Där låg mormor med nattmössan nerdragen i ansiktet. Hon såg så konstig ut.
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Kapitel 8</title>
			<text>
				Då sa Rödluvan: ”Men mormor, vilka stora öron du har!” ”Det är för att jag ska kunna höra dig bättre”, svarade vargen. ”Men mormor, vilka stora ögon du har!” Sa Rödluvan. ”Det är för att jag ska kunna se dig bättre.” ”Men mormor”, sa Rödluvan, ”vilka stora händer du har!” ”Det är för att jag bättre ska kunna hålla i dig.” ”Men mormor, vilken otroligt stor mun du har!” ”Det är för att jag bättre ska kunna skrämma dig!” Och i ett huj kom vargen upp ur sängen och Rödluvan blev så rädd att hon också sprang ut igen. Sedan kröp han ner i sängen igen, somnade och snarkade så att väggarna skakade.
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Kapitel 9</title>
			<text>
				Jägaren, som just gick förbi mormors stuga, blev förvånad: Så högt den gamla damen snarkar idag! Jag måste titta till henne. När han kom framtill sängen, Såg han att vargen låg i den. Han blev mycket förskräckt. Tänk om vargen hade ätit upp mormor, tänkte han. Men så smög mormor fram igen och även Rödluvan kom fram.
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Kapitel 10</title>
			<text>
				”Åh, så rädd jag var! sa hon. Tack för att du rädda oss från den hemska vargen. Det var så lite, sa jägaren. Sen tog han vargen över axeln och gick iväg.
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Kapitel 11</title>
			<text>
				Mormor åt av kakan och drack av vinet som Rödluvan hade haft med sig, och hon kände sig genast bättre. Men Rödluvan tänkte för sig själv: Jag ska aldrig någonsin mer lämna vägen Och springa in i skogen ensam, när mamma har förbjudit mig det.
			</text>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>SLUT</title>
			<text>
				SLUTET GOTT, ALLTING GOTT
			</text>
		</chapter>
	</chapters>
</story>